\chapter{Экспериментальная часть}
\label{cha:research}
В данном разделе можно увидеть примеры работы
программного обеспечения. Также описан эксперимент и
сравнительный анализ на материале экспериментальных данных.

\section{Примеры работы}
В данном подразделе приведены несколько тестовых случаев,
демонстрирующих работу ПО.

\begin{figure}[h]
\begin{minipage}[h]{0.3\linewidth}
\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test1} \\ а)}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[h]{0.3\linewidth}
\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{test2} \\ б)}
\end{minipage}
\caption{Примеры работы программы.}
\label{ris:image1}
\end{figure}

\section{Постановка эксперимента}
Для экспериментов были использованы матрицы, размер которых варьируется от 100 до 400 с шагом 100 в случае чётной совпадающей размерности матриц (количества столбцов первой матрицы и количества строк второй матрицы) и от 101 до 401 с шагом 100 в случае нечётной размерности.

\begin{table}[ht]
    \caption{Цены за операции при вычислении расстояния Левенштейна}
    \begin{center}
        \begin{tabular}{|l|c|c|c|}
            \hline
            Размер  &  Базовый  & Виноград & Улучшенный Виноград\\
            \hline
100 $\times$ 100 & 174.50143 & 137.21121& 118.39279 \\
200 $\times$ 200 & 1279.62311 & 1118.50677& 1006.25459 \\
300 $\times$ 300 & 4344.08298 & 4134.24536& 3739.39776 \\
400 $\times$ 400 & 11470.63658 & 10367.19008& 9121.55941 \\
            \hline
101 $\times$ 101 & 170.03089 & 144.47110 & 125.67366  \\
201 $\times$ 201 & 1525.71994 & 1322.54776 & 1135.84318 \\  
301 $\times$ 301 & 4738.44927 & 4300.75874 & 3616.89853  \\
401 $\times$ 401 & 11168.73984 & 10168.71105 & 8786.60938 \\
            \hline
        \end{tabular}
        \label{tab:costs}
    \end{center}
\end{table}
\pagebreak

\begin{figure}[h!]
\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{graph1} \\а)}
\caption{Графики зависимости процессорного времени от размера матрицы(четный).}
\label{ris:graphs_even}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
\center{\includegraphics[width=1\linewidth]{graph2} \\б)}
\caption{Графики зависимости процессорного времени от размера матрицы(нечетный).}
\label{ris:graphs_odd}
\end{figure}

\pagebreak
\section{Сравнительный анализ на материале экспериментальных
данных}
Можно заметить, что выигрыш по времени алгоритма Винограда по сравнению с базовым становиться больше по мере увеличения размера матриц, в то время как на меньших размерах разница не заметна, а в некоторых случаях базовый алгоритм выполняет работу быстрее. На графике можно заметить, что улучшенный алгоритм Винограда имеет схожую тенденцию с и по отношению к обычному, показывая меньшее время из всех.
